[
  {
    "question": "Was ist Java ebenfalls?",
    "answers": [
      "Eine Insel",
      "Ein Fluss",
      "Ein Königreich",
      "Ein Betriebssystem"
    ],
    "solution": "a"
  },
  {
    "question": "Was ist die richtige Syntax um \"Hello World\" in Java auszugeben?",
    "answers": [
      "echo(\"Hello World\");",
      "print (\"Hello World\");",
      "System.out.println(\"Hello World\");",
      "Console.WriteLine(\"Hello World\");"
    ],
    "solution": "c"
  },
  {
    "question": "Java ist die Abkürzung für \"JavaScript\"",
    "answers": [
      "Richtig",
      "Falsch"
    ],
    "solution": "b"
  },
  {
    "question": "Wie fügt man in Java Kommentare ein?",
    "answers": [
      "/* Dies ist ein Kommentar",
      "#  Dies ist ein Kommentar",
      "//  Dies ist ein Kommentar"
    ],
    "solution": "c"
  },
  {
    "question": "Welcher Datentyp wird genutzt, um Text zu speichern?",
    "answers": [
      "myString",
      "string",
      "Txt",
      "String"
    ],
    "solution": "d"
  },
  {
    "question": "Wie erstellt man eine Variable mit dem numerischen Wert 5?",
    "answers": [
      "float x = 5;",
      "x = 5;",
      "num x = 5",
      "int x = 5;"
    ],
    "solution": "d"
  },
  {
    "question": "Wie erstellt man eine Variable mit der Gleitkommazahl 2,8?",
    "answers": [
      "x = 2,8f;",
      "float x = 2,8;",
      "float x = 2.8f",
      "int x = 2.8;"
    ],
    "solution": "c"
  },
  {
    "question": "Mit welcher Methode kann man die Länge eines Strings bestimmen?",
    "answers": [
      "size()",
      "length()",
      "getLength()",
      "len()"
    ],
    "solution": "b"
  },
  {
    "question": "Welcher Operator wird verwendet, um zwei Werte zu addieren?",
    "answers": [
      "Das & Zeichen",
      "Das * Zeichen",
      "Das + Zeichen"
    ],
    "solution": "c"
  },
  {
    "question": "Der Wert einer String-Variablen kann von einfachen Anführungszeichen umgeben sein.",
    "answers": [
      "Richtig",
      "Falsch"
    ],
    "solution": "b"
  }
]